
                      No tengo ninguna duda de que tanto Susanna como Beale quieren mucho a su hija, pero ser padre implica mucho más, sobre todo anteponer las necesidades de tu hijo a las tuyas y buscar su bienestar por encima de todas las cosas. Pero los seres humanos solemos ser egoístas y ruines y si, encima, te encuentras en pleno divorcio, la perspectiva suele distorsionarse. Está es una película para adultos, sobre problemas de adultos, pero vista desde los ojos de una niña de seis años a la que las circunstancias obligan a madurar rápidamente, lo que Maisie sabía es que sus padres pueden no ser los mejores padres del mundo, a pesar de lo mucho que la quieren.
Me ha parecido muy interesante como la película trata de construir la historia desde el punto de vista de la niña a través del diseño de producción y así podemos ver como en la habitación en casa de su padre, a pesar de estar llena de juguetes, tanto los colores como la vista del patio interior desde su ventana denotan frialdad. La melancolía que desprende el recorrido hasta la escuela, donde la mirada de Maisie se detiene en una cometa enredada en unos cables o un columpio vacío, en contraste con las risas y las carreras del interior de la escuela, un lugar que la mantiene alejada de los conflictos domésticos. También el significado que adquiere el color amarillo que parece querer trasmitir su alegría, es el color que predomina cuando está en casa medio disfrazada, el de la ropa que elige para salir a pasar con Margo, o el color del libro que le regala Lincoln.
¿Qué hacemos con Maisie? es una historia muy bien contada que nos muestra muy claramente como no todo el mundo es idóneo para la paternidad, a la vez que hace un sorprendente retrato del divorcio desde el punto de vista de un niño. Muy recomendable.
        
            